<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>sunyuzero.top</id>
    <title>Sunyuzero-Blog • Posts by &#34;生活&#34; tag</title>
    <link href="sunyuzero.top" />
    <updated>2021-09-05T10:45:43.000Z</updated>
    <category term="blog" />
    <category term="心路历程" />
    <category term="YD" />
    <category term="算法" />
    <category term="学习" />
    <category term="java" />
    <category term="生活" />
    <category term="机器学习" />
    <category term="ONE" />
    <entry>
        <id>sunyuzero.top/2021/09/05/%E5%A5%88%E4%BD%95%E7%BC%98%E6%B5%85/</id>
        <title>奈何缘浅</title>
        <link rel="alternate" href="sunyuzero.top/2021/09/05/%E5%A5%88%E4%BD%95%E7%BC%98%E6%B5%85/"/>
        <content type="html">&lt;h3 id=&#34;一场梦，一份荒诞，一份期待，一份破灭。&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#一场梦，一份荒诞，一份期待，一份破灭。&#34; class=&#34;headerlink&#34; title=&#34;一场梦，一份荒诞，一份期待，一份破灭。&#34;&gt;&lt;/a&gt;一场梦，一份荒诞，一份期待，一份破灭。&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;​    男孩独自在操场上寂寥地散着步，脑海中却一直萦绕着女孩的身影，果然，说好的放下还是很难啊。走了很久的男孩准备回去，抬头却发现了女孩正在不远处，于是他便不顾一切地向女孩奔去，牢牢的抓住了女孩，对女孩说，”我带你回去好不好”，女孩点了点头，男孩抑制住心中的狂喜，对女孩说，“在这等我一下，我开车过来接你”，可是，等男孩开车回到原地，却不见了女孩的身影，男孩发了疯似的跑遍校园想找到女孩，却无能为力，拿出了手机想对女孩说一句你在哪时，却发现女孩就在身边，对他说，“你在说什么呢”，男孩激动得留下了眼泪狠狠的抱住了女孩。&lt;br&gt;​    突然，男孩的心猛的抽搐了一下，眼前的场景突然崩塌，映入眼帘的只是熟悉的那个床，熟悉的那个房间，一切是那么的虚幻而又荒诞，可是，眼角未干的泪痕却又显得那么的真实。说好的忘记放下，男孩躺在床上又不禁回忆起以前的点点滴滴，嘴角微微上扬，突然，手机的闹钟想起，响的是这么的不是时候，又是这么的是时候，让男孩回到了现实当中，狠狠地拍了一下自己的脸，男孩坐了起来，呆呆的望着窗外，对自己说道，“没想到都快一个月了还能梦到你，这样下去不行啊，彻底放下可能对你我都好吧”，男孩终于狠下了心，在犹犹豫豫中，删除了女孩的好友，在这场荒诞的梦下，男孩亲手破灭了期待，虽然有很多不甘，有很多放不下。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;梦碎之前，必有无边无际的黑暗压迫。&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#梦碎之前，必有无边无际的黑暗压迫。&#34; class=&#34;headerlink&#34; title=&#34;梦碎之前，必有无边无际的黑暗压迫。&#34;&gt;&lt;/a&gt;梦碎之前，必有无边无际的黑暗压迫。&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;   一个慵懒的早晨，男孩早早醒来，摸了摸床边的手机看了看，唔，7点，是时候该起床了，很难想象，往日被叫做睡神的男孩，现在似乎已经和这个称号不沾边了。&lt;br&gt;   毫无拖延，男孩飞快的下了床洗刷，心里却有点起伏。早上8点有一个数学培训，女孩去年去过今年应该也会去吧？会不会遇见她？男孩心里有点逃避却又有一丝难以察觉的期待，就是如此，男孩醒来之后就难以平静下来了。&lt;br&gt;   带着室友去肯德基匆忙地吃了顿早餐赶去教室，却发现教室早就挤满了人，坐着的站着的，已经挤到了教室外面，“诶，他们好积极啊，没办法了只能回去了”，男孩对他的舍友说，心里似乎有点遗憾，这种感觉男孩自己也不清楚，或许是因为没能参加培训，亦或者是没能见到女孩？&lt;br&gt;    就这样回到了寝室，男孩还是有点意难平，所以躺到了床上，看起来了最近比较火的电视剧《我是余欢水》，为什么会想看这个呢，因为男孩觉得他的境遇似乎有点像这个男主。&lt;br&gt;   不得不说，你越担心一件事，这件事情似乎就越可能会发生。男孩看了一会就感觉有点焦躁看不下去了，便打开了QQ刷刷消息，点开了熟悉的群聊，“节哀”，一个不小也不大的词语映入了男孩的整个瞳孔，这是男孩的一个好兄弟对男孩说的。这个或许在别人看来难以理解，但男孩瞬间就能猜到发生了什么，他一下蹦下了床，颤抖着点开了女孩的空间，然后看了看另一个男孩，嗯，情头，很好。这一瞬间，男孩有点崩溃，又有点愤怒，想说些什么却发现什么都说不出口，只是想着，在一起那么久，难道真的一点感情都没有吗，真的能说放下就放下吗。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;七月的风，八月的雨，九月的野蛮生长。&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#七月的风，八月的雨，九月的野蛮生长。&#34; class=&#34;headerlink&#34; title=&#34;七月的风，八月的雨，九月的野蛮生长。&#34;&gt;&lt;/a&gt;七月的风，八月的雨，九月的野蛮生长。&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;​    说起来，这应该算是男孩真正意义上的第一次完整的恋爱。&lt;br&gt;​    男孩和女孩相遇于12月，一次偶然的机会，让男孩和女孩独处了一会，那次的相遇男孩只是和女孩闲聊了一会，却埋下了缘分的种子。&lt;br&gt;​    男孩和女孩相知于3月，因为很多的相处机会，那时候男孩和女孩聊天逐渐频变得繁，逐渐熟悉，也逐渐心动。&lt;br&gt;​    男孩和女孩相伴于5月，他们一起牵着手在这座城市留下了一个又一个专属的甜蜜足迹，那时候，男孩傻傻的以为，女孩就是他未来的全部。&lt;br&gt;​    男孩和女孩相别于7月，假期的到来，男孩送女孩坐上了地铁，地铁渐行渐远，而男孩却呆呆的站了几秒钟，那时候，男孩以为这次的分别只是短暂的假期离别，却没想到，这将会是一次永远的离别。&lt;br&gt;​    男孩和女孩相裂于9月，突如其来的冷漠，让男孩不知所措，最后以一场不体面的分手，换来了7月相别后的第一次见面的机会，那一次转身离开，男孩在人群中边哭边跑。&lt;br&gt;​    9月，注定是男孩野蛮生长的一个月，他痛苦了一段时间，期待了一段时间，也崩溃了一段时间。刚分手的男孩茶饭不思，昼夜难眠，尝试过放下却难以做到，也尝试过挽留，每天会忍不住关注女孩的动态，每天都怀着一丝期待渡过。在一切都平静之后，暴风雨却来临了，女孩和别的男生在一起的消息让男孩感觉那么梦幻，欺骗，迷茫，不真实的感觉向男孩涌来，这应该是男孩出生以来受过最重的一次打击，也是让男孩第一次亲身感受到了现实的残酷。可是男孩往往不想把别人往坏里想，也许她的选择有一点原因是为了让我放下吧，感谢时光于流逝中的恩宠，感谢成长与回望，感谢缘分和信仰，聚散自由天注定，不怨天，不怨命。&lt;br&gt;   “你有很多事情放不下？做人要潇洒一点，爱一个人未必一定要跟她一辈子的。我喜欢一朵花，未必一定要把它摘下来，我喜欢风，难道叫风停下来让我闻一闻？我喜欢云难道叫云飘下让它罩着我？”有相遇，就会有离别，虽然离别很痛，但是相遇也很甜，至少，尝过了爱情的滋味，至少，你也为了一个人疯狂过，至少，那时候的我们是最好的。或许，如果能够知道结局，男孩那时候也会奋不顾身吧？&lt;br&gt;​    以此故事，纪念逝去的爱情，留下一个忠告，”世界上的事情，最忌讳的就是个十全十美，你看那天上的月亮，一旦圆满了，马上就要亏厌；树上的果子，一旦熟透了，马上就要坠落。凡事总要稍留欠缺，才能持恒。“&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="blog" />
        <category term="生活" />
        <updated>2021-09-05T10:45:43.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
